【證監出手】惠理兩隻基金違規 被罰400萬元

【證監出手】惠理兩隻基金違規 被罰400萬元

2017-01-25 17:47:00 HKT

惠理基金管理的兩隻證監會認可基金，違反監管規定，被證監會分別罰款200萬元及予以譴責。

證監會發現，惠理中華新星基金（新星基金）及惠理大中華高收益債券基金（高收益債券基金），曾發行超出其《組織章程大綱及細則》所規定的註冊股本的股數，違反《單位信託及互惠基金守則》的規定。另外，惠理在違規遭揭發後六個月，才向證監匯報。證監認為有關事故嚴重，令人質疑已發行予該等基金的投資者之股份的有效性。